（天佑美國）解釋哈特島埋屍激增現象 市長：用於葬無人認領屍體

紐約市長白思豪10日前往皇后區新建成的位於USTA室內網球訓練中心（USTA Indoor Training Center）視察，並就新冠疫情召開記者會。截至昨日下午5點，根據約翰霍普金斯大學的統計，紐約市確診新冠人數達9萬2384人，死亡5820人。

會上，有人就長期用來埋葬無人認領的屍體的哈特島（Hart Island）近日埋屍工作量上漲五倍提問。昨日有媒體爆出無人機拍攝的畫面，顯示幾名身穿隔離服的工人將數口木製棺材放入哈特島的深溝裡。市懲戒局發言人稱克斯騰表示，通常這裡每周只埋25具屍體，而這一數量從每周一天漲至每周五天。

哈特島之所以埋屍量激增是因為新冠死亡患者數量增長，城市想要為認領新冠死亡患者的屍體留下空間，將所有無人認領屍體下葬時間縮短至兩周，因此被埋葬的屍體數量也隨之上升，其中也包括無人認領的因新冠去世的患者。